[歷史重現] 原來每百年都爆一次瘟疫

1720年 馬賽鼠疫

1820年 霍亂

1920年 西班牙大流感

2020年 武漢肺炎

係邊度知

係咪宇宙劇本黎

1720年 馬賽鼠疫 約十萬人死亡

1820年 霍亂 全球過百萬人死亡

1920年 西班牙大流感 超過五千萬人死亡

2020年 武漢肺炎 你估下

超過15億人死亡，共中支國佔14億

陷球剷

我上網睇霍亂係1817年開始爆
西班牙流感係1918年喎

第一代黑死病鼠疫近代幾乎絕跡
鼠疫第二代就係肺鼠疫，係病菌型
我覺得而家已經發生咗鼠疫第三代，病毒型
你要諗下點解鐘南山，咁多種野味唔提，淨係點名「竹鼠」

2003年沙士，世界各國咁驚香港成為疫埠，因為香港有段傳播肺鼠疫嘅黑歷史

1855年中國雲南首先發生了大型鼠疫，1894年在廣東爆發，廣州城在十日之內全城蔓延，並傳至香港。廣州和香港成為鼠疫流行的中心[9]，經過航海交通，最終散佈到所有有人居住的大陸，估計在中國和印度便導致約1200萬人死亡。此次全球大流行（英語：Third_plague_pandemic）一直持續至1959年，當全球死亡人數少於250萬人才正式結束。[/quote]

亞洲清洗計劃

真。攬抄

竹鼠 + 蛇 + 蝙蝠

混合體病毒

黑死病係咪即係鼠疫？

其實竹鼠係唔係呢一、二年開始先多強國人食？

真係冚國剷不是夢